---
aid: 9025
zid: 789160
title: "开始组建工程兵部队吧！"
author: 前头捉了张辉瓒
date: 2019-01-09 16:05:05+07:00
lastmod: 2019-01-11 01:37:00+07:00
---

前头捉了张辉瓒 于 2019-1-9 16:05:05 发表了：

现在都在讨论海南的各种工程建设，而很多工程都是成千上万的人力，为了提高工作效率，加快建设建设速度，我提议组建工程兵部队。

---

疾风时雨 于 2019-1-9 16:09:43 发表了：

伏波军铁道兵 国民军水煤部队

---

wwz45 于 2019-1-9 19:10:03 发表了：

可以直接搞国营公司。本来这种项目就不要军队搞。TG 是特例。

---

前头捉了张辉瓒 于 2019-1-9 21:12:07 发表了：

> wwz45 发表于 2019-1-9 19:10
>
> 可以直接搞国营公司。本来这种项目就不要军队搞。TG 是特例。

我不赞同你的观点，好的、容易的地方是可以依靠公司企业进行建设，但比较困难的地方公司靠得住吗？我的想法是:建筑公司和工程兵都要有，建筑公司优先从工程兵的退役人员里招收工人。这样一来，困难的地区由工程兵部队建设，而条件好的地区由建筑公司建设，工程兵部队相当于替建筑公司培训工人，并且人力成本比建筑公司低。

---

作训参谋康明斯 于 2019-1-10 14:41:20 发表了：

赞同楼上书友的意见。同时，本参谋认为，组建工程保障部队是必须的。原因如下：

1、很多伏波军的军事设施的建设施工，不能完全依赖建筑施工企业实施。这事关军事保密。

2、在日常军事作战和训练时，必须配属或编制有建制工程保障部队，担负战场工程保障任务。具体如：急造军路、战场伪装、跨越长江、黄河等大型河流的浮桥架设等，与作战密切相关的工程保障。同时，工程兵有专门的作战能力，担负巷战任务。在与明军或满洲军争夺重要城市和军事据点时，完全由能力完成战斗任务。

3、工程保障部队的专业体系可参照解放军的体系---地爆、给水、道桥、筑城、工程维护和伪装。

&nbsp;&nbsp;以上时本参谋的个人看法，不足之处请诸位书友批评指正。

---

traveller69 于 2019-1-10 16:39:42 发表了：

_本帖最后由 traveller69 于 2019-1-10 16:40 编辑_

> 作训参谋康明斯 发表于 2019-1-10 14:41
>
> 赞同楼上书友的意见。同时，本参谋认为，组建工程保障部队是必须的。原因如下：
>
> 1、很多伏波军的军事设施的 ...

军事建筑完全用工程兵建设，经济上不合算。不如采用军事部门设计监工，建筑公司施工的方式。特殊事情，可以建立定向的建筑公司。

真正需要的也就是舟桥特种部队，但这个量不用大。

---

前头捉了张辉瓒 于 2019-1-10 17:43:58 发表了：

澳宋在 100 年内都会是一个基础设施建设不断扩张的国家。只要不超过经济能力，建造队伍多多益善。

---

traveller69 于 2019-1-10 17:59:25 发表了：

> 前头捉了张辉瓒 发表于 2019-1-10 17:43
>
> 澳宋在 100 年内都会是一个基础设施建设不断扩张的国家。只要不超过经济能力，建造队伍多多益善。 ...

国企销量太低，不涉及技术控制的苦力活，交给私企建筑队最好。

---

前头捉了张辉瓒 于 2019-1-10 22:31:30 发表了：

> traveller69 发表于 2019-1-10 17:59
>
> 国企销量太低，不涉及技术控制的苦力活，交给私企建筑队最好。

都要有，但前期要做示范，只有国家带头干。

---

巴拉莱卡大尉 于 2019-1-11 01:37:33 发表了：

支持。

---
